【流感肆虐】多區大爆發！4校85人感染 兩童併發腦病變

陷家剷 !

本港乙型流感大爆發，再有多間學校出現學童集體感染！其中一名居於荃灣的5歲女童周二（6日）發病，被送入仁濟醫院急症室，今早再轉送瑪嘉烈醫院兒科深切治療部。化驗結果顯示，女童患乙型流感併發腦病變，目前情況嚴重。而女童就讀的馬頭圍培道小學幼稚園部亦證實爆發乙型流感，該校另有5名年齡介乎4至6歲的學生出現流感樣疾病病徵，其中一人的呼吸道樣本對乙流呈陽性反應。

到傍晚，衞生防護中心公佈另一宗兒童嚴重流感個案，患者是一名長居於北京的兩歲香港男童。中心指，該名男童於2月2日起出現發燒、咳嗽和流鼻水等病徵，翌日起更出現行為異常，5日起出現身體抽搐，至昨日（6日）被家人帶回香港到瑪麗醫院求醫，臨床診斷為乙流併發腦病變，暫時情況穩定。
另外，全港再多三間小學及一間幼稚園爆發乙流或流感樣的個案。其中元朗基督教宣道會徐澤林紀念小學、屯門順德聯誼總會何日東小學及沙田啟思幼稚園（帝堡城）有學生集體感染乙流，共有64名學生及一名女職員染病，當中大部份人都曾經求醫，其中3人要入院治療，目前仍有一人留醫。
葵涌聖公會主愛小學則爆發流感樣疾病個案，受影響班級小二、三、四、六，涉及20名學童，包括10男10女，介乎7至11歲。他們自1月21日起先後出現發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛等病徵。當中19人曾求醫，無須入院，所有人情況穩定。
中心表示，已派人到所有爆發流感的學校視察，並安排學校接受醫學監察，呼籲市民應注意良好個人和環境衞生。

衛生署, 醫管局正仆街, 又害d香港人

長居北京的香港男童

樓價應該好快跌 買得樓

2003 沙士都係由大陸入

仆街長居北京唔喺支那醫，返嚟香港醫
想再嚟沙士

爆硬
個打把仔去醫院之前接觸過 d 人同物件無人會知

又係呢D仆街

呢隻畜牲死左唔抵可憐

又黎